\begin{exercice}[Grippe]\par 
En France, les consultations pour syndromes grippaux représentent \upc{34} des consultations chez les médecins généralistes.
\begin{enumerate}
\item La première semaine d'octobre, un cabinet médical du réseau Sentinelles, reçoit  967 patients dont 368 présentent les symptômes de la grippe.
\begin{enumerate}
\item Quelle part de ses consultations concerne des patients présentant des symptômes grippaux?
\item Quel est l'intervalle de fluctuation associé à cet échantillon?
\item Le médecin doit-il prévenir les autorités sanitaires d'un risque d'épidémie? Argumenter.
\end{enumerate}
\item La même semaine, dans une autre région, \upc{36} des consultations d'un \og médecin Sentinelle\fg{} concerne des syndromes grippaux. \\Il n'alerte pas les autorités sanitaires.\\ Quel est le nombre maximun de patients reçus par ce praticien cette semaine-là?
\end{enumerate}
\end{exercice}
%\begin{cadre}[A1][A4]
%Le réseau Sentinelle est un réseau de médecins généralistes, chargé de recueillir des informations sur plusieurs maladies à des fins de veille sanitaire.
%\end{cadre}
